# README para package_manager

## Introducción

En este README, te guiaré a través de la creación de tu primera aplicación de Node.js utilizando dependencias. Seguiremos un proceso paso a paso para que puedas comenzar con tu proyecto de manera efectiva. No importa si eres un principiante o un desarrollador experimentado, esta guía te ayudará a dar tus primeros pasos.

## Resumen de Características

- Formato fácil de leer, como un artículo.
- Resumen de características y contenido para una rápida orientación.
- Elementos visuales para atraer y ayudar a los usuarios.

## Contenido

1. [¿Qué es este proyecto?](#qué-es-este-proyecto)
2. [¿Por qué deberías usar esta guía?](#por-qué-deberías-usar-esta-guía)
3. [Comenzando](#comenzando)
    - [Paso 1: Crear un directorio](#paso-1-crear-un-directorio)
    - [Paso 2: Iniciar una aplicación de Node.js](#paso-2-iniciar-una-aplicación-de-nodejs)
    - [Paso 3: Instalar dependencias](#paso-3-instalar-dependencias)
    - [Paso 4: Configurar Git](#paso-4-configurar-git)
    - [Paso 5: Subir a GitLab](#paso-5-subir-a-gitlab)

## ¿Qué es este proyecto?

Este proyecto es una guía que te ayudará a crear tu primera aplicación de Node.js utilizando dependencias. Siguiendo los pasos descritos aquí, podrás configurar tu entorno de desarrollo y comenzar a trabajar en tu proyecto.

## ¿Por qué deberías usar esta guía?

Esta guía se destaca por las siguientes razones:
1. Proporciona instrucciones detalladas y fáciles de seguir.
2. Te lleva a través de cada paso, desde la creación de un directorio hasta la configuración de Git y la carga en GitLab.

## Comenzando

A continuación, se detallan los pasos para comenzar con tu proyecto.

### Paso 1: Crear un directorio

Crea un directorio con el nombre "package_manager". Puedes hacerlo desde la línea de comandos utilizando el siguiente comando:

```bash
mkdir package_manager
```

### Paso 2: Iniciar una aplicación de Node.js

Accede al directorio recién creado:

```bash
cd package_manager
```

Luego, ejecuta el siguiente comando para iniciar una aplicación de Node.js con npm:

```bash
npm init
```

Sigue las instrucciones en pantalla para configurar tu proyecto.

### Paso 3: Instalar dependencias

Una vez que hayas creado tu aplicación de Node.js, puedes instalar las siguientes dependencias:
- Manejador de logs
- Herramienta de refresco en caliente (Hot Reload)
- Pruebas unitarias
- Linter (Herramienta de análisis de código)

Asegúrate de agregar estas dependencias a tu archivo `package.json` y ejecutar `npm install` para instalarlas.

### Paso 4: Configurar Git

Configura tu proyecto con Git correctamente. Si no tienes Git instalado, puedes descargarlo desde [Git - Descargas](https://git-scm.com/downloads).

Luego, ejecuta los siguientes comandos para configurar tu nombre de usuario y dirección de correo electrónico:

```bash
git config --global user.name "Tu Nombre"
git config --global user.email "tu@email.com"
```

### Paso 5: Subir a GitLab

Crea un repositorio en GitLab y sigue las instrucciones para vincularlo a tu proyecto local. Luego, utiliza los siguientes comandos para subir tu proyecto a GitLab:

```bash
git remote add origin TU_URL_DE_GITLAB
git branch -M main
git push -u origin main
```

## Conclusión

En resumen, has creado tu primera aplicación de Node.js utilizando dependencias siguiendo los pasos proporcionados en esta guía.
